**[English](https://github.com/cwtickle/danoniplus-docs/wiki/HowToUsePreview) | Japanese** 

| [< 譜面の作成概要](./HowtoMake) | **プレビューサイトの使い方** | [ParaFla!ユーザ向け移行概要 >](./forParaFlaUser) |

# プレビューサイトの使い方
- [Dancing☆Onigiri Preview 🔗 ](https://danonicw.skr.jp/)から譜面を作成したりデバッグを行うことができます。
- 作品を公開する場合は、[作品データのWeb公開方法](./HowToFileUpload)を参考にしてみてください。

<img src="https://github.com/cwtickle/danoniplus/assets/44026291/e0845266-44cc-4219-ad0a-1f25d5d36554" width="75%">

<img src="https://github.com/cwtickle/danoniplus/assets/44026291/d23fe7a1-7c16-4d76-bc5e-9acbd9ec5a3e" width="75%">

<img src="https://github.com/cwtickle/danoniplus/assets/44026291/ff0b042b-0a0c-4a83-b479-568c162e9389" width="75%">

## プレビューサイトからの譜面作成方法
### 1. エディターから譜面データを作成
- ページ上にあるリンク「[Dancing☆Onigiri エディター (CW Edition対応)](https://superkuppabros.github.io/danoni-editor/)」からエディターのページに行き、譜面データを作成します。作成方法はリンク先をご覧ください。

### 2-1. 譜面データ及び設定をテキストエリアへ貼り付け
- エディターで出力したテキストデータをテキストエリアへ貼り付けます。
- [譜面ヘッダー](./dos_header)を入れれば細かい設定が可能ですが、最低限「キー数情報」欄に作成するキー数を入れてください。
- 譜面ヘッダー「difData」を指定する場合は、「キー数情報」欄への入力は不要です。

### 2-2. 譜面ファイルをアップロード（任意）
- すでに譜面ファイル（外部テキスト）がある場合は、譜面ファイル欄からアップロードします。  
※ただし、「[musicUrl](./dos-h0011-musicUrl)」の設定はファイル内から外してください。

### 3. 楽曲ファイルのアップロード
- 楽曲ファイル欄から、楽曲ファイルをアップロードします。ファイルは64MBまでであればアップロード可能です。  
※ mp3, ogg, oga, mp4, m4a, aac, flac, js(base64)ファイルに対応しています。

### 4. 対象バージョンの選択（任意）
- 自サイトに反映しているバージョンを選択すると、プレビューサイト内でダンおにが起動します。
バージョンを選ぶと読込が行われるため、「譜面読込」を押す必要はありません。

### 5. 譜面を入れ替える場合（2回目以降）
- テキストエリア内の譜面を選択＆ペーストでテキストが書き換わります。この後「譜面読込」を押すと読み込まれます。
- アップロードしたデータは画面を閉じたりしない限り、維持されます。  
ただし毎日6:00(GMT+9)に削除されるため、基本的に日を跨いでの使用はできません。

### 6. ページのダウンロード（任意）
- 作成した譜面データからhtmlファイルを作成してダウンロードすることができます。  
「Download As File」から譜面データを含むhtmlファイルをダウンロードできます。
- アップロードしたファイルは下記のように「tmp」フォルダ上に置くと動作します。

<img src="https://github.com/cwtickle/danoniplus/assets/44026291/843a6677-2371-42b8-ab46-fb91b9c04291" width="50%">

- ここで使用している「danoni_main.js」「danoni_main.css」等は「cwtickle.github.io」にあるファイルを使用しています。  
バージョンが上がるごとに自動で更新されますので、カスタムJs等を使っている場合はご注意ください。  
また、ネットワーク不可の環境では使用できませんので、その場合はソース一式を別途ダウンロードしてください。
- ダウンロードしたhtmlファイル中の下記を修正することでネットワーク接続無しでも利用することができます。
```html
<script src="https://cwtickle.github.io/danoniplus/js/danoni_main.js" charset="UTF-8"></script>
```

### 読込後イメージ
<img src="https://github.com/cwtickle/danoniplus/assets/44026291/6178c27a-feca-4a29-bca7-c8e2e5fe3f8b" width="75%">

<img src="https://github.com/cwtickle/danoniplus/assets/44026291/b7ef6fc4-f444-4c04-998f-287b7e39ab08" width="75%">

## HTMLテンプレート仕様（譜面データ埋め込み形式）
- 上記の6.でダウンロードできるHTMLテンプレートは、差し替えが可能です。
- 現在使っているHTMLファイルを少し修正すれば、プレビューサイトからHTMLの作成が可能です。

### 記述例
- 譜面記述箇所に`<<DOS_DATA>>`を入れると、その部分が譜面データに置き換わります。
```html
<input type="hidden" name="dos" id="dos" value='

<<DOS_DATA>>

'>
```

### 置換文字列

|文字列|置き換える内容|
|----|----|
|<<DOS_DATA>>|譜面データ|
|<<MUSIC_TITLE>>|楽曲名|
|<<ARTIST_NAME>>|楽曲提供者名|

## 上級者向けの設定について
- サイト個別の設定を極力再現するために、下記の設定を用意しています。
- 本体の動作に影響します。場合によっては動作しないこともあるので注意してください。

### 1. カスタムJS/CSSファイル、共通設定ファイルのアップロード
- 自サイト固有の設定を使用したいときは、カスタムJSファイル・カスタムCSSファイル欄からアップロードが可能です。
- カスタムJSファイルには[共通設定ファイル(danoni_setting.js)](./dos_setting)もアップロードすることができます。

### 2. 画像ファイルのアップロード
- 背景/マスクモーション等で使用する画像ファイルを試したいときは、画像ファイル群の箇所からアップロードできます。複数ファイルのアップロードに対応しています。  
※ png, jpg, jpeg, gif, svg, webpファイルに対応しています。
- 譜面側（背景/マスクモーション）では特にパスを意識する必要はありません。直接ファイル名を指定して使用します。
<pre>
|backtitle_data=
200,0,<b>c.png</b>,,20,20,200,200,0.5,leftToRightFade,120
200,1,<b>iyo.png</b>,,220,220,200,200,1,spinY,120
300,0
320,1,<b>iyo.png</b>,,220,220,200,200,0,leftToRightFade,120
|
</pre>

### 3. Preload Values / Preload JS Files
- danoni_main.jsより前に何らかの処理を行っている場合、この設定を使うと解決する場合があります。
- 「Preload Values」にてサイト個別のページで使っている個別のhidden要素をカンマ区切りで定義できます。
- 「Preload JS Files」に、danoni_main.jsより前に読み込むファイルを指定します。

## バージョン検証方法
- 基本的には上記の譜面作成方法と同じです。
- 譜面データを貼り付け後、検証したいバージョンを選択すると対象のバージョンで稼働します。  
選択したバージョンの横にある「Release」から、そのリリース内容を確認することが可能です。（日本語のみ）
- 古いバージョンの場合、横幅が自動で拡張しないことがあります。その場合は「Width」の項目を変更してみてください。

<img src="https://github.com/cwtickle/danoniplus/assets/44026291/e6264809-2b1a-4998-a1aa-1306cbf5f255" width="45%"><img src="https://github.com/cwtickle/danoniplus/assets/44026291/8ada4a52-6870-4481-8215-708d580c718c" width="45%">

### プレビューサイトの制約
- 直接譜面を貼り付ける場合、バッククォート(`` ` ``)は`*bkquo*`に自動で置き換えます。
- 作品別のデータセーブは作品別のカスタムキー設定のみ無効にしています。
- ver19.3.0以前の場合、機能が不足しているためカスタムCSSや譜面ファイルのアップロードは行えません。
- ver0のバージョンは通常の方法では動作しないことが多いため、プレビューサイト側であらかじめ初期設定を差し込んでいます。

### プレビューサイトの更新履歴

|更新日|更新内容|
|----|----|
|2024-11-21|⭐ クエリパラメータの指定に対応 (v19.4.1以降のみ)|
|2024-03-24|⭐ バッククォート、シングルクォートの自動エスケープに対応<br>⭐ [このページに記載のカスタムキー定義](./tips-0004-extrakeys)をプレビューサイトに組み込み (v32.0.0以降のみ)|
|2024-03-23|⭐ キリズマ、Punching◇Panelsの作成に対応 (v31.3.1以降のみ)<br>⭐ Preload Values / Preload JS Filesの設定を追加 (v19.4.1以降のみ)|
|2024-03-20|🛠️ レスポンシブ対応、PHP8対応、レイアウト一部見直し|
|2024-03-13|⭐ 作品別のローカルストレージデータについて、カスタムキー定義を除く設定の保存に対応|
|2024-03-12|⭐ 画像ファイル群のアップロードに対応 (v19.4.1以降のみ)<br>🛠️ Firefoxでアップロードファイルのキャンセルができない問題への対処のため、<br>　　Cancelボタンを追加<br>🛠️ アップロード済ファイルのResetボタンを追加<br>🐞 ファイルダウンロード時、2ファイル目以降のファイル名のパスが間違っている問題を修正|
|2024-03-09|⭐ HTMLテンプレートファイルのアップロードに対応 (最新版のみ)<br>🛠️ 音源ファイルの許容拡張子をmp3, ogg, oga, mp4, m4a, aac, flac, js(base64)に拡張<br>🛠️ 音源ファイルの上限を16MBから64MBに拡張<br>🛠️ v27.1.0以降のバージョンでも内部的に横幅の設定を保持するよう改善|
|2024-03-08|⭐ [Google Fonts](https://fonts.google.com/)より「Fauna One」「Merriweather」<br>　　「Montserrat」「Noto Sans JP」「Raleway」の読込に対応<br>⭐ キー別のローカルストレージを保存できるよう変更<br>🛠️ 画面リロード毎に作品別のローカルストレージデータを消去するよう変更<br>🛠️ 初回アクセスから最新版が自動起動するよう処理を変更<br>🛠️ 譜面入力エリアでテキストの編集ができるよう処理を改善|
|2024-03-06|⭐ 音源ファイル及びカスタムJSファイルのアップロード、初期オプションの指定に対応<br>　 (v19.3.0以前)<br>🐞 音源ファイル名に「&amp;」が含まれているとアップロードできない問題を修正|
|2024-03-02|🛠️ テスト用のバージョンを追加できるように変更 (x.y.z-a1形式)|
|2024-02-27|🛠️ 実験的な機能を選択して起動させる機能を追加 (v19.4.1以降のみ、追加するスクリプト欄を追加)|
|2024-01-31|⭐ ファイルダウンロード機能を追加 (最新版のみ)|
|2024-01-18|⭐ アップロードできる楽曲ファイルについて、<br>　　base64化したカスタムJSファイルも可能なように変更 (v19.4.1以降のみ)<br>⭐ 外部譜面ファイルのアップロードに対応 (v19.4.1以降のみ)|
|2023-11-18|⭐ カスタムJS/CSSファイルのアップロードに対応 (v19.4.1以降のみ)|
|2023-11-15|⭐ 音源ファイルのアップロードに対応 (v19.4.1以降のみ)|
|2023-10-21|🛠️ バージョン変更毎に自動リロードするよう変更<br>🛠️ ローカルストレージに自動保存されないよう設定をブロックするよう変更|
|2023-10-17|- 公開|

| [< 譜面の作成概要](./HowtoMake) | **プレビューサイトの使い方** | [ParaFla!ユーザ向け移行概要 >](./forParaFlaUser) |
